


---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 03 # Не трогать!
Месяц: 05 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-05-03

---
# [[Документация кода C++]]


Документировать код нужно прямо перед первым объявлением(не определением) документироемого объекта. 

Обычно для этого лучше использовать многострочный комментарий, [[Doxygen#Содержание|начинающийся с символов]] `/**`, за исключением документации переменных. Пример:

```cpp
/**
* @brief some_function - does something
*/
void some_function()
{}

int some_var = 0; // some_var is a variable
```

По типу `@brief`, существуют и другие ключевые слова. Вот их примерный список:

-   `@brief` — краткое описание метода или класса;
-   `@param foo` — описание аргумента `foo` процедуры или метода;
- `@tparam fooT` — описание шаблонного параметра функции или класса
-   `@return` — описание возвращаемого значения;
-   `@class Foo` — описание конкретного класса `Foo`;
-   `@file fname` — описание конкретного файла;
-   `@mainpage Title` — комментарий содержит текст для титульного листа документации;
-   `@see Ref` — ссылка на связанный класс или метод;
-   `@throws Foo` или `@exception Foo` — метод бросает исключение `Foo`;
-   `@warning` — предупреждение. Очень ярко выделяется в документации, трудно не заметить;
-   `@private` — пометить класс или метод, как приватный. Удобно, когда не хочется палить в документации какие-то детали реализации;
-   `@todo` — что-то нужно доделать. Doxygen генерирует отдельную страницу со списком всех `@todo`;
-   `@deprecated` — помечает класс или метод устаревшим. Как и с `@todo`, Doxygen генерирует отдельную страницу со списком всех устаревших классов и методов;

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. https://eax.me/doxygen/


---
#cpp 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос